# Системы управления базами данных (СУБД)
## База данных оценок студентов ВолгГТУ
### Выполнили:
студенты гр. ИВТ-363 
| Имя Gitlab | Реальное имя |
| ------ | ------ |
| rellott1 | Вишневецкий Андрей |
| MrKobrand | Рублев Александр |
| sshCats | Киселев Дмитрий |

### Описание проекта

Разрабатываемым проектом является система, позволяющая пользователям взаимодействовать с интерфейсом, отображающим статистику успеваемости студентов ВолгГТУ. Система включает различные уровни доступа, такие как студент и преподаватель. Студенты будут иметь возможность просмотра своей успеваемости, а у преподаватели - вносить и редактировать информацию об успеваемости.

Выбранная предметная область актуальна на данный момент, так как существующие системы просмотра статистики успеваемости студентов довольно неудобны, они имеют ограниченный функционал, который не позволяет в полной мере получить необходимую информацию в одном месте.

Нашей целью стоит создание такой системы, которая бы решала вышеперечисленные проблемы, тем самым упрощая и дополняя процесс взаимодействия с информацией об успеваемости как студентам, так и преподавателям.

Также система включает в себя автоматизированную систему - чат-бот, пользователями которой являются преподаватели и студенты. Система выполняет несколько функций. Например, одной из важных особенностей чат-бота будут возможность сбора статистики о проведенном занятии. Оценку качества занятия предлагается проводить по трем пунктам (Понравилось/Не понравилось, Сложно/Легко, Полезно/Бесполезно). Функционал чат-бота также будет позволять преподавателю отмечать присутствующих на занятии студентов. Такая возможность также будет позволять делать рассылку с опросом о качестве занятия только тем студентам, которые реально присутствовали на занятии, чтобы собирать более достоверные данные.

### Функциональные требования

Система должна будет обеспечить пользователю выполнение следующих операций:
* Предоставление разделения пользователей по ролям: студент и преподаватель;
* Для студента выбор какого-либо факультета, направления, группы или студента для просмотра успеваемости;
* Для преподавателя выбор какого-либо факультета, направления, группы или студента для просмотра, внесения, редактирования успеваемости;
* Вывод информации в виде интерактивных графиков с возможностью масштабирования;
* Наложение графиков при выборе нескольких факультетов, направлений, групп или студентов одновременно;
* Предоставление статистической информации о факультете, направлении, группе или студенте, такой как минимальный, максимальный, средний баллы;
* Предоставление информации о предметах: какой преподаватель ведет предмет, какая группа находится под руководством преподавателя;

### SQL-запросы

Система должна будет обеспечить выполнение как минимум следующих SQL-запросов:
* Вывести список студентов по заданному факультету, направлению, группе;
* Вывести оценки студентов одной группы за определенный предмет за заданный промежуток времени;
* Вывести наиболее успешных / неуспешных студентов в группе по всем предметам семестра в группе;
* Вывести максимальный / средний / минимальный балл группы по определенному предмету;
* Обновить текущую оценку студента по заданному предмета.

### Структура хранимых данных в NoSQL

В первую очередь, NoSQL БД предназначена для хранения неструктурированных видов данных. В связи с чем, данная БД будет предназначена для хранения следующих данных:
* Название выполняемой работы;
* Описание выполняемой работы;
* Комментарии к выполненной работе студента;
* Оценка за выполненную работу студента;
* Присутствие студента на занятии;
* Отзыв студента о занятии (Понравилось / не понравилось ли студенту занятие; Сложно / легко; Полезно / бесполезно )

### Нефункциональные требования

Система должна удовлетворять таким свойствам и обеспечивать такие действия, как:
* Динамическое обновление данных на странице;
* Интуитивно-понятный, простой интерфейс (User-friendly interface);
* Быстрая работа веб-сервиса;
* Бесперебойная работа веб-сервиса;
* Ведение бэкапов данных для предотвращения последствий непредвиденных ситуаций;
* Соответствие стандартам безопасности передачи данных между клиентом и сервисом;
* Обеспечение технической поддержки пользователя.

### Макеты приложения

![Главная страница Web-приложения](Images/web_app_main_page.jpg "Главная страница Web-приложения")
Рисунок 1 - Главная страница Web-приложения

![Страница Web-приложения для работы с оценками](Images/web_app_reports_page.jpg "Страница Web-приложения для работы с оценками")
Рисунок 2 - Страница Web-приложения для работы с оценками 

### Возможности и интерфейс телеграм бота

![Диалог от лица студента](Images/telegram_bot_student.jpg "Диалог от лица студента")
Рисунок 3 - Диалог от лица студента

![Диалог от лица преподавателя](Images/telegram_bot_teacher.jpg "Диалог от лица преподавателя")
Рисунок 4 - Диалог от лица преподавателя

### Реляционные схемы

![Реляционная схема для первой БД](Images/relational_schema_first_db.jpg "Реляционная схема для первой БД")
Рисунок 5 - Реляционная схема для первой БД

![Реляционная схема для второй БД](Images/relational_schema_second_db.jpg "Реляционная схема для второй БД")
Рисунок 6 - Реляционная схема для второй БД
